死钱

- 蒲松龄梦到蟋蟀发现金子大茶饭
- 我强盗被和尚教化，不料和尚比我还贪
- 烧柴烤，螃蟹发现金子、银子
- 张自忠江底沉银子
- 多年后竟然升官在做菜鸟驿站。
# 章节大纲

+logline 质量保证：

情节-反转离奇
效果-情绪共鸣
主题-热点新鲜

知识-冷门知识

悲剧就是喜剧：逆向翻转
+ 悲：我打烂了杯子
+ 喜：我打烂东西，还找了替罪羔羊

## 一.logline 故事内核 

+ 普通动词
  熊孩子被打
+ 反差场景+目标任务
  孩子在家炫耀，摔烂瓷器，被母亲打
+ 转换角色/角色错位/反常(最难) 
  父亲在家向我炫耀，摔烂瓷器，被奶奶花式吊打
+ 反常+结局：一句话，别人怎样，我反而
  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打
+ 主要角色+主要矛盾
  父亲在家炫耀，摔烂盒子里瓷器，被奶奶花式吊打，修复好被我又摔烂，被爷爷误会吊打后，奶奶知道损坏更严重，加入双打，我震惊拉仇恨，原来的碗早被我摔裂缝的（可以放置到开头，让老父亲一直吃死猫）。
+ 三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）
  1. 我被父亲打
  2. 父亲被奶奶打
  3. 父亲被爷爷打

## 二.logline爽点

> 1. 试刀快照 名场面

+ 试刀快照
  - 扫把
  - 烂碗
+ 金手指 风物+DIY：反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲
  瓷器修补

> 2. 爽点

+ 爽点+情绪
  - 平时作威作福被收拾
  - 幸灾乐祸

> 3. 高潮超待感：超越读者想象

+ 若干年送碗，父亲解释，老父亲一直知道是我打烂的....

## 三.logline新闻热点

题材一定新鲜感，古惑仔泊车写烂了，泊船才有点新鲜感

> 1. 新闻热点

> 2. 思想升华

> 3. 人物标签加强

# 迭代

> 1. 开篇期待感：读者充满想象可能

+ 充满期待风物
  老父亲还会被打多少次？

> 2. 角色线程冲突

+ 职业+性格： 人物标签 高身份做低端职业反差
  老父亲降级成小孩

> 3. 结尾悬疑感：吸引作者看下一个

# 总结

> 1. 来源

+ 爽故事来源：知乎酷碗里的回答
+ 历史故事来源：
+ 创意：父亲被奶奶打

> 2. 创造总结

我曾经为追求1根木头，苦等了 30 多年，这个财富自由的机遇，得从康熙年间讲起，那个时候国朝不稳，民生凋零，我在天府四川身为失业的快递小哥，有幸苟且在寺庙，躲过张献忠进行雁过拔毛行动，这畜生，连民妇戴的小耳钉都没有放过，现世报遭到川西官僚杨展突袭，我们也想趁机大干一番，劫西王的快递，为民除害。

为了行动有保重，和尚专门书信了老朋友，从一位精通神鬼的秀才蒲松龄，这人阴阳五行，八卦算命，鬼神问卦无所不精，最重要是人脉极广，有过在驿站工作经验，透露了很多运输的消息，书信中，说梦到促织在塞满金子的洞里睡觉，于是我们来到眉山江口镇，碰下运气。

不过得知我们临行前，他给我算了一卦，又说可事成，不过钱是死钱，死钱要不成。所谓“石龙对石虎，金银万万五，谁人识得破，买到成都府”，预言让我们打了管鸡血。

在山腰的一条路，挖好了坑，困住一对运送木材的父子，甚是奇怪，“近来驿递疲累至极，冲要地方尤为困苦，皆因马价、草料、工食等银，朝廷入不敷出，几乎瘫痪啊，”头兵荒马乱的，普通百姓饭都吃不起，咋有心思发标运木头，听说成都的房子空置率，都可以用放题来形容，有贼人做了试睡员，胆子够姜，不怕各路孤魂野鬼每晚睡一间，笑着说一年不重样。

等了半个时辰，父子还在继续脱坑，确认不是仙人跳，安慰自己，来都来了，还是下去看看情况，蒙面拿刀。那父子一看，还没有等我们问什么，丢下一句求求不杀之恩，储足了脚力，就跑掉了，我两那个一脸失望。

看来不是西王的快递，莫非线报不准，但见那批木材上摆着几只精致盒子。

# 打包

盒子里有中间悬着一块肉，刚好螃蟹够不着，我打开的时候，差点被钳到手，那个时候的快递都讲究，对于不同类的物品采用不同的打包方式。那个年代打包封装过程就已经相当专业了。形状分别装入函、箱。其中，函为一种小木盒，一般用来装简牍，函的木板盖上刻线三道，并凿一个小方孔，绳子扎好后，还需用封泥将方孔封好。箧此外，物品打包后还得加印加章加印泥加封条，其过程之繁琐。

但除了几盒子大闸蟹，就几十根平平无奇的木头，我们失望至极，原来搞了老半天，遇上的是搞生鲜的快递。这倒好吧，反正第一生意，不算空军，来个烤螃蟹。

# 宝物

又在附近捡了些枯枝，准备生火，直接把蟹放到火炭上，抽了一根原木出来，准备放进火堆，加点炭，谁知道听到啾啾的促织声，我一想，这不是预言的一样嘛？别坏了财神，感觉把原本抽了回来，一只促织从木缝隙里跳了出来，就闪到草丛里，我又看看那缝隙，切口平滑，倒像贴合的，马上用刀子，撬了下，打开原木一刹那，所有人都会目瞪口呆。

明代最大的“金坨坨”五十两金锭，上门雕刻有文字，这是1621年长沙府上供藩王王府的岁供黄金，听说张献忠行军至湖南，抢劫官府财物时将其据为己有。金锭的价值实在高的离谱，这一金锭，能买下成都半条街的铺子.

很快，和尚在木里，还发现有一叠西王赏功金币，这枚“西王赏功”币虽然个头不大，应该张献忠用来奖励有功将士的钱币，完全坐实了，张献忠部脑洞大开的玩法——“木鞘藏银”，蒲大哥的情报没有错。

我想了下，这应该是大西军为了掩人耳目，聘用了民间的脚夫，为便于金银财宝的运输，想到将整段原木劈开后掏空，装入银锭后再用榫卯和铁箍铜箍将其固定，使之成为防水防盗纯天然简易运载容器！这脑洞谁不服？

然而这时问题出现了，金条显眼极高，必须放在原来的木条上，一个人也带不到几根，但人总希望无伤通关，希望宝物拿到尽。

# 支援

这里不远就是岷江了，莫非快递是送往江边，想到这里我建议老和尚回去寺院拖救兵，准备好撤退路线，让兄弟们过来支援，把车子运走。

可见这笔钱之巨大足以令人失去理智，我又爆开一条原木看看，这次开出来的金封册，规格、颜值完爆圣旨，大西大顺二年金封册，金封册的封面页！全部用黄金所制，重量达一斤多重！无论质地还是规格，比圣旨还高！翻看这样一本黄册子，真的不会闪瞎眼么？封面上书“大西大顺二年”等29字，内文内容大致是张献忠在成都称帝后，颁布的政令法规。

# 银条

我只能告诉你，这是一个关于忏悔的故事，带着宝藏去见崇祯皇帝。放弃宝藏，逃出险地，这是一个很老的桥段了。

面对这种选择，大部分人都认为自己都会选择放弃金子，因为大家都知道生命诚可贵、活着才能花钱这个大道理。

但当真正被代入这一场景的时候，也许就不是一回事了。我面对金子的诱惑时，真的动心了。我绞尽脑汁，想尽一切办法都想活着把这个宝藏留一点出来。

原本太重，内嵌金锭的重量非常之大，双手抱着有点行路难，非常耗时间，裸身带金也是死路一条。而最致命的是，最后不知道时间还有多少。

在巨大财富的诱惑下，我终于按捺不住欲望，准备找机会孤注一掷。

# 追兵

很快兄弟就赶过来了，还弄来一辆马车，我正要发车到，逃之夭夭，突然听到了马蹄声，应该父子二人丢了快递，向东主告密了，老和尚果断把木卸下来，车上就留了3-4根，我趁机把原木丢到隐蔽的草丛里，默默记下周围的环境。

论抢劫我还是纯新手，不敢坑人，觉得首发至少大赚一笔，大家就可以撤了。但想想吃饭的东西有十几个，每A走一根多一份分红，眼睛突然红红的。

我看车子跑得还是挺快，自己一人，竟然跳了下去，还是回来又拉了几根上车，兄弟们为了掩护我，只好在前面挡住了敌人。

但我觉得，还能撑一撑，这么点距离，同伴队友们帮我顶住，我疯狂搬运能多拿点。在拿完第6条的时候，所有同伴都在催我，队友告诉我“够了！这么多我们很赚了！”来接应我们的马夫也喊着“他们的火力太强了！我们要顶不住了！”

那个时候就该撤退的我脑海中想的却全是，

“还有四根啊！钱呐！能买更强的枪！保卫人民！买房、买田后半生无忧，不管怎样，钱啊！”

于是我不顾队友的催促，与马夫的马啸，躲着火枪仍然来往于木条与车上。那时为了这些金条，见到路上的贼兵都有着强烈的仇视情绪，我恶狠狠的对见到的每一个贼兵开火，让他们倒地，让他们不要妨碍我。

拿到第八根的时候，我们的马夫被贼兵们杀了。

老和尚告诉我，稍等，走水路，马上有大飞来接你们。我毫无怜悯的感觉，只庆幸这一趟还能多拿点。同伴也有倒地，我却丝毫没有去救的想法。

这我才明白，金子出现的那一刹那，已经决定命运是死钱，带来死亡的金钱，最后我实在不忍放弃这些宝藏，因为我不甘心，我辛辛苦苦打了这么久，然后你告诉我，不准领，拿了就可能死？

但这种不甘心，竟然强过了求生的欲望，真是细思极恐。觉得这个人要钱不要命真是傻逼，没错，你尽可以大言不惭地说你如果真遇到了这种抉择，你肯定不会做出那么贪婪的决定。

车子越来越重，周围的枪声越来越响，眼看要被追上，这会真的要见崇祯了，突然boom一声，一枚炮弹打在最后方，原来是国朝的天降奇兵，本地的杨家军开始来围堵这些贼兵，为我们争取到最后的喘气机会，苟且到江边。

很快，我和仅存的老和尚上了大飞，艰难完成了任务。

现在船上只有2个人，谁都有可能把这批东西独吞了，我那完全体会到了那些盗贼为了那利益而完全疯狂，嗜血，铤而走险的心态，也担心性命不保，不过很快我这个担忧多余了，追兵搭上了船只向我们逼近。

# 突然江面

不远处，炮火连天，张献忠闻杨展兵势甚盛，大惧，率兵10数万，装金宝数千艘，顺流东下，与展决战。

前有炮火，后有追兵，简直是陷入死局~

时间就是生命！只要我放下金条，都能逃出生天。但若我执意要得到金子，那哪怕费尽心思，我也难逃一死。

眼看敌人又要追上了，还是老和尚老辣，不按常理的操作，把这些木条扔到江里，那些追兵急红了眼，竟然跳下江，死死抱着那些木条，可这岷江水，大江茫茫，不见边际，千船金银珠宝绝大部分沉落江中。

我们只能顺着江水南下，准备去投靠蒲松龄。我一想着蒲松龄乃神人，料事如神，竟然预料到了钱的生死。

# 结局

几年过去，朝廷的局势也稳定了，等到我江口镇的时候，发现之前丢的几根原木竟然做成了朝廷驿站办公室的柱子。。。。

我千方百计想找回这些金子，没有想到这驿站24小时都有人看守，根本没有办法下手，30多年过去了，我们跟着蒲松龄四处打工。

蒲松龄知名志怪小说家，同乡好友孙蕙之邀请来高邮担任幕僚，派管理盂城驿驿务。高邮，也是当时大运河上最繁华的驿站之一。

经过辛苦一番操作，我回到了的驿站当差，为了庆祝新领导的到来特意给我准备了豪华的仪式，发现原木在那里支棱了30多年，必定是等待我这个故人的归来，借口说办公室环境不好，准备重新装修。

第二天，我都傻了，问了我那批小的，原来根风水原木呢，听说都用了30多年，腐朽不堪，咋能见领导。扔岷江里了，想起蒲松龄说的那个真的是死钱，果不其然！

或许是我对风水木的执着写在脸上，当天晚上，小弟给我孝顺原木，破开全是银子，狂拉狂拉的掉了出来，捡起来一锭银都，咬了下银子，软的~无论何时何地，还是公务员香，从古至今最懂领导心。
